%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-fti}
\usepackage{2324-pablo-paternault}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=7mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[C]{\textsc{Fiches de travail individuel}}

\usepackage{emoji}

\setcounter{secnumdepth}{0}

\begin{document}

La plupart des exercices sont faits individuellement plutôt qu'en grand groupe, dans l'ordre et au rythme de votre choix. Cela permet :
\begin{description}
\item[l'autonomie :] vous choisissez quel exercice vous faites à quel moment, et vous le corrigez seul·e·s.
\item[la différenciation :] les élèves à l'aise peuvent aller plus vite et choisir des exercices plus difficiles ; les élèves plus en difficulté peuvent davantage prendre leur temps pour bien assimiler les bases des chapitres.
\item[l'entraide :] en cas de problème, avant d'appeler le professeur, vous êtes encouragé·e·s à poser la question à vos camarades.
\end{description}

\section{En classe}

\subsection{Installation}
\begin{itemize}
\item Vous pouvez changer de place, voire déplacer tables et chaises (en les soulevant) pour travailler à plusieurs (par groupe de quatre maximum).
\item Vous tracez un trait sur votre cachier d'exercices, et vous inscrivez la date du jour.
\end{itemize}

\subsection{Travail}
\begin{itemize}
\item Vous maintenez un volume sonore faible, de préférence en chuchotant.
\item Vous choisissez vous-même quels exercices faire en suivant la fiche de travail individuel du chapitre en cours, dans l'ordre de votre choix (attention toutefois à ne pas faire des exercices avant d'avoir vu le cours correspondant).
\item Si vous bloquez sur un exercice, vous pouvez demander de l'aide à vos voisin·e·s avant d'appeler le professeur.
\item Une fois un exercice terminé, vous regardez la correction (le résultat \emph{et} la rédaction). En cas d'erreur, vous esseyez de comprendre votre erreur seul·e·s, puis vous pouvez demander de l'aide.
\item Vous pouvez utiliser votre téléphone portable pour regarder le manuel numérique et la correction, à condition que l'utilisation \emph{collective} du téléphone soit \emph{responsable}.
\item Vous pouvez vous lever sans demander la permission pour aller chercher la correction des exercices sur le bureau du professeur.
\item Ces temps de travail sont prévus pour les exercices du chapitre, pas pour les \textsc{DM} qui doivent être faits à la maison (sauf si vous avez terminé tous les exercices de la fiche, et avec l'accord du professeur).
\end{itemize}

\subsection{Fin}
\begin{itemize}
\item Vous attendez l'accord du professeur avant de ranger vos affaires.
\item Si vous avez déplacé tables et chaises, vous les rangez.
\end{itemize}

\section{À la maison}

Puisque vous n'avancez pas au même rythme, le professeur ne peut pas donner les mêmes exercices à faire à toute la classe. Vous travaillez donc aussi en autonomie.

\begin{itemize}
\item Comme pour les séances de travail en classe, vous commencez par tracer un trait et écrire la date. Cela permet au professeur de vérifier quel travail vous avez fourni à la maison.
\item Vous continuez à faire les exercices de la feuille de travail individuel, en vérifiant vous-même la correction. En cas de questions, vous les notez, et vous les poserez au professeur à votre retour en classe.
\item Vous travaillez \enquote{un temps raisonnable}. Vous pouvez vous fixer un objectif de deux exercices, mais :
\begin{itemize}
\item si les exercices étaient très rapides, vous pouvez en faire d'autres.
\item si vous bloquez, ne vous épuisez pas plusieurs heures sur un exercice : arrêtez-vous, et demandez-moi de l'aide à votre retour en classe. Échouer (sérieusement) à faire des math, c'est déjà faire des math.
\end{itemize}
\end{itemize}

\pagebreak

\section{Légende}

Une série d'exercices à faire se présente sous la forme suivante.

\begin{fti}
  \toprule
  \SetCell[r=2]{l}{Variations} &{Lecture graphique} & 29 \hautbas{37}{34} 38  \\
  &{\emoji{heart} Application directe} & 42, (47), 51 \\
  \midrule
  \SetCell[r=2]{l}{Extremums} &{Équations} & \hautbas{27}{24} 28  \\
  &{Inéquations} &  58, \textbf{67} \\
  \midrule
  Problèmes &&  72, 87, 96 \\
  \bottomrule
\end{fti}

\begin{itemize}
\item Les deux premières colonnes correspondent (à peu près) au plan du cours.
\item Les exercices suivant \emoji{grinning-face} et \emoji{frowning-face} sont à faire si vous avez bien compris (\emoji{grinning-face}) ou mal compris (\emoji{frowning-face}) l'exercice précédent. L'exercice suivant est à faire quel que soit le chemin parcouru.
\item Les exercices à la suite des symboles \emoji{grinning-face} et \emoji{frowning-face} qui ne suivent pas eux-mêmes un numéro d'exercice sont à faire si vous avez bien ou mal compris la partie du cours correspondante.
\item Les parties précédées d'un cœur \emoji{heart} sont très importante pour le chapitre : ne pas maîtriser cette partie va vous handicaper pour ce chapitre, la suite de l'année ou l'année prochaine.
\item De même pour les exercices en gras, qui sont particulièrement importants dans ce chapitre.
\item Les exercices dont le numéro est entre parenthèses sont des exercices d'automatisations, composés de plusieurs questions du même genre. Faites une ou deux de ces questions, et ne finissez pas l'exercice si vous avez (bien) compris le principe.
\end{itemize}

\end{document}
